澳洲留學 ，預計會留低 放射診斷/視光應該點揀？

放射診斷： usyd bachelor -4年
視光：unsw bachelor +master 5年

前景：
視光：係澳洲好似高人工同地位過放射，但係之後嗰幾十年都係一路做同樣嘅嘢，仲有聽講有飽和情況

放射診斷：一開始個幾年好似低人工啲，但係可以讀master進修做mri/ct/sonographer ,最後人工應該同視光差唔多（或者低少少），係澳洲亦都應該比視光容易搵到嘢做

利申：唔係好清楚

我兩科都有興趣，但係好驚揀錯，始終學費都要幾十萬一年，應該點揀好？

澳洲視光師可以prescribe medications(敏感發炎青光眼個啲)，不過好似都好多係做optical shops

放射唔知澳洲俾唔俾你做interpretation，等其他人解答。

既然你預計留低 都係搵工做大前提啦
邊一行容易搵工 去讀嗰個